加拿大尋盟國支持 華春瑩：虛張聲勢 環時指可悲：輿論對中國不起作用

中加關係持續緊張，中國外交部發言人華春瑩，昨日就加拿大總理杜魯多答謝德國總理默克爾公開支持、又與新加坡總理李顯龍通話等表示，注意到有關報道，認為加方做法讓人想到中國成語「虛張聲勢」。

華春瑩稱，加拿大試圖拉攏一些國家給自己幫腔，惟無法改變事件本質，也無助於解決問題。她續指，加方稱感謝「盟國」對其公開支持，但德方並未發布相關消息；又引述報道指新加坡表示，所有國家在處理涉及外籍公民的案件時應依循正當法律程序。華春瑩敦促加方糾正錯誤做法，尊重法治精神、中國司法主權，停止發表不負責任的言論。

另外，環球時報昨晚發表題為＜化解孟晚舟事件，加拿大應有所作為＞社評，指加拿大在加緊鼓動盟國對其給予外交支持，而加國外長方慧蘭（Chrystia Freeland）計劃前往世界經濟論壇「告狀」，攻擊中國以涉嫌危害國家安全拘捕兩名加拿大人、以及判處一名加國毒販死刑做法。

環球時報社評稱，無論加方的行動是否能在西方產生渥太華希望的輿論效果，但對中國都不會起作用；若加方以為對中國施加點外交和輿論壓力就能起作用，是非常可悲的。

社評強調，中加兩國無冤無仇，「中國一直視加拿大為最好的西方朋友之一」，惟在華為首席財務官孟晚舟事件上，加拿大做得太絕，「不僅中國人如此看，事件還震動整個國際商業界」。社評要求加拿大，「對事件進行客觀、全面反思，做出冷靜和理性的後續選擇，打破僵局」。

（環球時報）

咁又係呀 輿論對支共真係冇乜用 制裁先有

無錯 輿論起唔到作用，大家識做啦